Propositions.v
@@ -1,0 +1,49 @@
+Require Export Semantic.
+
+(* 原子命題 *)
+Notation IsAssigned r m := (Var (isAssigned r m)).
+Notation IsMember m := (Var (isMember m)).
+Notation WithinTerm r := (Var (withinTerm r)).
+Notation IsProposed a := (Var (isProposed a)).
+Notation IsValidDeliberation := (Var isValidDeliberation).
+
+(* アクション *)
+Notation PROPOS := Apropose.
+Notation DELIBERATE := Adeliberate.
+
+(* 提案 *)
+Notation ASSIGN := Passign.
+Notation DISMISSAL := Pdismissal.
+Notation ADD_MEM := Padd_mem.
+Notation DEL_MEM := Pdel_mem.
+Notation WITHDRAW := Pwithdraw.
+Notation DEPOSIT := Pdeposit.
+Notation ALLOCATE := Pallocate.
+Notation SET_EXPIRATION := Pset_expiration.
+
+
+Variable (m : citizen) (r : role) (s : state).
+
+
+(* 任意の状態から任意の状態遷移を経ても、条件badを満たす状態にはならない *)
+Definition safety (bad : form) (a : act):= 
+    s |= AG a (¬ bad).
+
+
+(* 任意の状態から任意の状態遷移を経ても、いずれ条件goodを満たす状態に至る *)
+Definition liveness (good : form) (a : act):=
+    s |= AF a good.
+
+
+(* 罷免が底賛されている *)
+Definition IsDissmissProposed r m :=
+    IsProposed (DISMISSAL r m).
+
+
+(* 罷免提案が否決される *)
+Definition RejectDismissal := 
+    IsDissmissProposed r m ∧ [DELIBERATE] (IsAssigned r m).
+
+(*  任期満了前の罷免提案は否決される *)    
+Definition unndissmissibleBeforExpiation :=
+    WithinTerm r → RejectDismissal.
